%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Expérience professionnelle}


%-------------------------------------------------------------------------------
% CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------

    \cventry
    {Chercheur quantitatif}
    {\href{https://greenberg-management.com}{Greenberg Management}}
    {Montréal, Canada}
    {Juin 2025 - Présent}
    {
        \begin{cvitems}
            \item{Développement et optimisation de stratégies de trading systématique (Momentum, Volatility Risk Premium, Mean Reversion) sur les actions américaines, indices, options et titres à revenu fixe.}
            \item{Conception et implémentation de stratégies de volatilité exploitant le VRP par la vente systématique de puts, atteignant un \textbf{rendement annualisé de 25\%} sur 7 ans avec un drawdown contrôlé ($\sim$25\%).}
            \item{Construction d'une infrastructure de trading algorithmique sur le cloud en Python; exécution et suivi de stratégies avec un volume mensuel à 7 chiffres.}
            \item{Collaboration avec un trader en produits dérivés pour systématiser des stratégies de volatilité discrétionnaires en systèmes de trading entièrement automatisés.}
            \item{Recherche quantitative sur le pricing d'options, la dynamique des Greeks et la microstructure des marchés pour améliorer la génération de signaux et l'exécution.}
            \item{\textbf{Stack}: Python, infrastructure cloud, analytics d'options, exécution algorithmique, frameworks de backtesting, gestion des risques.}
        \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------

    \cventry
    {Analyste quantitatif}
    {\href{https://www2.deloitte.com/ca/en/pages/about-deloitte/articles/home.html}{Financial Engineering \& Modeling - Financial Risk | Deloitte}}
    {Montréal, Canada}
    {Octobre 2024 - Juin 2025}
    {
        \begin{cvitems}
            \item{Développement et validation de modèles de risque de crédit (PD, LGD, EAD) pour des institutions financières canadiennes majeures selon les cadres réglementaires IFRS 9 et Bâle III/IV.}
            \item{Direction d'engagements de validation de modèles indépendants: backtesting statistique, analyse de sensibilité, tests de stress et documentation réglementaire pour la conformité BSIF.}
            \item{Évaluation quantitative des hypothèses de modèles, méthodologies de calibration et pouvoir discriminant à l'aide des coefficients de Gini et statistiques KS.}
            \item{Construction de tableaux de bord automatisés de suivi des modèles et pipelines de validation en Python, réduisant le temps de revue manuelle de \textbf{40\%}.}
            \item{Rédaction de rapports techniques de validation et présentation des conclusions aux parties prenantes et comités de risque des clients.}
            \item{\textbf{Stack}: Python, R, SQL, modélisation statistique, conformité réglementaire (IFRS 9, Bâle III/IV, lignes directrices du BSIF).}
        \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
   \cventry
    {Stagiaire développeur quantitatif}
    {\href{https://bnmf.ca}{Global Equity Derivatives R\&D - Produits structurés \& Exotiques | Banque Nationale Marchés Financiers}}
    {Montréal, Canada}
    {Mai 2023 - Décembre 2023}
    {
      \begin{cvitems}
      \item{Développement et déploiement de stratégies SmartBeta (Low Volatility, Momentum) gérant \textbf{800M\$ d'actifs} au sein d'une division de produits structurés de 7G\$.}
      \item{Réalisation d'économies annuelles de \textbf{1M\$} grâce à l'optimisation des stratégies et la migration d'un fournisseur externe vers les systèmes de production internes.}
      \item{Construction d'un framework de backtesting complet en Python: génération de signaux, construction de portefeuille, modélisation des coûts de transaction, analytics de risque et attribution de performance.}
      \item{Implémentation d'algorithmes d'optimisation de portefeuille avec contraintes (limites de turnover, exposition sectorielle, tilts factoriels) via optimisation convexe (cvxpy).}
      \item{Livraison de rapports quantitatifs hebdomadaires aux parties prenantes; présentation des performances et métriques de risque au desk de trading et gestionnaires de portefeuille.}
      \item{Collaboration avec les équipes de structuration et trading pour intégrer les signaux quantitatifs dans le pricing et la couverture de produits dérivés exotiques.}
      \item{\textbf{Stack}: Python (POO), Terminal \& API Bloomberg, SQL, AWS (EC2, S3), algorithmes d'optimisation, tests statistiques.}
    \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------


  \cventry
    {Analyste de données}
    {\href{https://www.vidensanalytics.com}{Videns Analytics}}
    {Montréal, Canada}
    {Avril 2020 - Juin 2021}
    {
      \begin{cvitems}
        \item{Conception et livraison d'un curriculum de science des données (Python, statistiques, ML) pour la plateforme \textit{Videns Academy}; contenu adopté par l'UQAC pour un cours universitaire.}
        \item{Construction de modèles prédictifs et pipelines de rapports automatisés pour des clients en assurance, améliorant l'analyse des réclamations et les processus d'évaluation des risques.}
        \item{Direction d'engagements de consultation en analytique d'assurance: nettoyage de données, analyse exploratoire et développement de tableaux de bord pour la prise de décision client.}
        \item{Promotion de stagiaire à analyste de données à temps plein basée sur la livraison de projets et la satisfaction client.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
